<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Greg I/Open</title>
    <description>Architecte Open Source, Blog Pro / Page Perso de Greg Autric, Java, Web, JBoss, Red Hat, REST/ROA
</description>
    <link>http://gautric.github.io/</link>
    <atom:link href="http://gautric.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>2015-03-16T12:54:49+01:00</pubDate>
    <lastBuildDate>2015-03-16T12:54:49+01:00</lastBuildDate>
    
      <item>
        <title>Il y a un siècle</title>
        <description>&lt;p&gt;Il y a cent ans, « Le  bouvet » navire de la Royale (Marine Française) était en expédition Franco-Britanique aux Dardanelles suivant les plans du premier Lord de l’Amirauté, Winston Churchill. L’expédition devait débarquer en Turquie dans le but de laisser libre l’accès à la Mer Noire libre, seul passage de ravitaillement vers la Russie Impériale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais le navire percuta une mine sous-marine posée par les forces Ottoman quelques jours auparavant. Le navire de la classe “Pré-Dreadnought”,  coula en quelques minutes seulement. Le commandant et son commandant en second, le capitaine de frégate “Jean-Baptiste Autric” périrent avec environs 650 marins du navire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le capitaine de frégate “Jean-Baptiste Autric”, officiel de la Légion d’Honneur, fut déclaré Mort pour la France. Sentant que l’expédition allait virer  la catastrophe, il laissa à Toulon quelques effets personnels dont son sextant de marine. Le sous-marin U105 prit aux Allemands après la première guerre mondiale fut rebaptisé en son honneur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, il y a un siecle exactement des centaines de marins mourraient pour la France. Que leurs sacrifices nous servent actuellement à construire une Europe plus unie et fraternelle que jamais.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-18T14:58:00+01:00</pubDate>
        <link>http://gautric.github.io/blog/2015/03/18/il-y-a-un-siecle.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gautric.github.io/blog/2015/03/18/il-y-a-un-siecle.html</guid>
        
        <category>fr</category>
        
        <category>histoire</category>
        
        <category>divers</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Premier post</title>
        <description>&lt;p&gt;Je posterai ici mes articles. En esperant vous y retrouver. Bonne lecture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I will post here my articles. I look forward to seeing you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は　ここに　私のブログを　書きます。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-10T19:02:10+01:00</pubDate>
        <link>http://gautric.github.io/blog/2015/03/10/premier-post.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gautric.github.io/blog/2015/03/10/premier-post.html</guid>
        
        <category>en</category>
        
        <category>fr</category>
        
        <category>jp</category>
        
        <category>divers</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
