<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>miscellaneous on Greg. I/O</title>
    <link>https://gautric.github.io/tags/miscellaneous/</link>
    <description>Recent content in miscellaneous on Greg. I/O</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2016 13:58:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gautric.github.io/tags/miscellaneous/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>UNESCO Challenge, point UNESCO, Malte - Malta</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2016/06/14/unesco-challenge-point-unesco-malte-malta/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2016/06/14/unesco-challenge-point-unesco-malte-malta/</guid>
      <description>Récemment, je suis parti à Malte avec Madame, ce petit pays en taille possède un riche patrimoine culturel. Celui-ci démarre du Néolithique (-5000 -4000 avant JC) pour aller jusqu&amp;rsquo;à nos jours. Cela m&amp;rsquo;a beaucoup impressionné car étonnement il y a beaucoup de sites Néolithique relativement bien conservés et surtout bien valorisés. L&amp;rsquo;un des étendu sur Malte est le site &amp;ldquo;Temples mégalithiques de Malte&amp;rdquo; qui est reparti sur les deux grandes îles de Malte (Malte et Gozo).</description>
    </item>
    <item>
      <title>UNESCO Challenge, point UNESCO, Maritime Greenwich, Prime Meridian</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2016/01/29/unesco-challenge-point-unesco-maritime-greenwich-prime-meridian/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2016/01/29/unesco-challenge-point-unesco-maritime-greenwich-prime-meridian/</guid>
      <description>En ce debut d&amp;rsquo;année 2016, je me suis rendu à Londres afin d&amp;rsquo;aller visiter des amis Londoniens. Nous avons pris le temps d&amp;rsquo;aller voir le Meridien de Greenwich qui est le meridien 0°. Ce Meridien est devenu très important depuis qu&amp;rsquo;il est devenu la référence mondiale topographique à la Conférence internationale de Washington de 1884. Il est utilisé avec l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une horloge correctement synchronisée par les navigateurs du monde entier afin de connaitre leur longitude extacte sur le globe terrestre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>UNESCO Challenge, 国際連合教育科学文化機関の認定地, Iwami Ginzan Silver Mine, 石見銀山</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/08/24/unesco-challenge-%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E9%80%A3%E5%90%88%E6%95%99%E8%82%B2%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%87%E5%8C%96%E6%A9%9F%E9%96%A2%E3%81%AE%E8%AA%8D%E5%AE%9A%E5%9C%B0-iwami-ginzan-silver-mine-%E7%9F%B3%E8%A6%8B%E9%8A%80%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/08/24/unesco-challenge-%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E9%80%A3%E5%90%88%E6%95%99%E8%82%B2%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%87%E5%8C%96%E6%A9%9F%E9%96%A2%E3%81%AE%E8%AA%8D%E5%AE%9A%E5%9C%B0-iwami-ginzan-silver-mine-%E7%9F%B3%E8%A6%8B%E9%8A%80%E5%B1%B1/</guid>
      <description>数年前、私は友人と あるゲームを 始めました。それは、ユネスコチャレンジというゲームです。このゲームは、各々の人生において、いくつの世界遺産を回れるかというものです。 ゲームのルールは、建物、島、町、山、文化において、ユネスコが認定しているということです。そして訪問の証拠として、その地のユネスコ認定の看板を写真に撮ることです。 最後に、一度訪れた場所は、再度訪れても、カウントされないことです。　私は8月の半ばから日本に来ています。そして、先日、新たに世界遺産を訪れました。それは石見銀山です。
石見銀山
石見銀山 ユネスコによる要約 Title (ja) 石見銀山 Title (en) Iwami Ginzan Silver Mine and its Cultural Landscape Id 1246 Record date 2007 Visit Date 2015-08-21 Interest High 証 サイト 石見銀山のユネスコのサイト </description>
    </item>
    <item>
      <title>UNESCO Challenge, point UNESCO, Le Havre</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/08/04/unesco-challenge-point-unesco-le-havre/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/08/04/unesco-challenge-point-unesco-le-havre/</guid>
      <description>Few years ago, my friends and I started a game we called the UNESCO challenge/Point UNESCO (fr). The goal of this game is very simple, we try to visit every World Heritage Site (WHS), one visit == one UNESCO point. Sites could be a building, a city, a complex, a land, a monument, a mountain, etc.. and they are selected by UNESCO as being of special cultural or physical significance. We have to take the picture of signboard by UNESCO as a proof of our visit.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
