<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>DMN on Greg. I/O</title>
    <link>https://gautric.github.io/tags/dmn/</link>
    <description>Recent content in DMN on Greg. I/O</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.6</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jun 2020 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gautric.github.io/tags/dmn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Éxecution d&#39;un moteur de KYC en DMN avec Kogito</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2020/06/06/%C3%A9xecution-dun-moteur-de-kyc-en-dmn-avec-kogito/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2020/06/06/%C3%A9xecution-dun-moteur-de-kyc-en-dmn-avec-kogito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans le précedent &lt;a href=&#34;https://gautric.github.io/blog/2020/06/04/Le-standard-DMN-un-KYC-en-exemple.html&#34;&gt;post sur ce blog&lt;/a&gt; nous avons vu rapidement comment créer sa définition et modelisation des règle d&amp;rsquo;un KYC basé sur le standard &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Decision_Model_and_Notation&#34;&gt;DMN&lt;/a&gt;. Nous allons voir comment faire tourner cet exemple et éxecuter sur un moteur implémentant le standard DMN. Cette approche permet de passer d&amp;rsquo;une modélisation théorique à une implémentation concrète et fonctionnelle.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Éxecution d&amp;rsquo;un moteur KYC en DMN avec Kogito&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;introduction-kogito&#34;&gt;Introduction Kogito&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Faisons un focus rapide sur &lt;a href=&#34;https://kogito.kie.org/&#34;&gt;Kogito&lt;/a&gt;. Kogito est un moteur de règle orienté cloud, conçu pour s&amp;rsquo;intégrer parfaitement dans les architectures modernes.
Ce moteur de règle reprend en grande partie tout le coeur et le developpement de &lt;a href=&#34;https://www.drools.org/&#34;&gt;Drools&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;https://jbpm.org/&#34;&gt;jBPM&lt;/a&gt; mais propose des fonctionnalités purement Cloud notamment le fait qu&amp;rsquo;il est prévu d&amp;rsquo;être éxecuter dans un container de type OCI / Docker et deployé sur un cluster Cloud K8S / Openshift par exemple. Cette approche facilite considérablement le déploiement et la scalabilité des règles métier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le standard DMN, un KYC en exemple</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2020/06/04/le-standard-dmn-un-kyc-en-exemple/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2020/06/04/le-standard-dmn-un-kyc-en-exemple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pendant un certain temps les moteurs de règles étaient fortement dépendant des fournisseurs de solution. Mais depuis que le standard DMN pour Decision Model and Notation est maintenant disponible l&amp;rsquo;ensemble des éditeurs Opensource ou Closesource fournisse une implémentation de ce standard.
Nous allons voir avec un exemple rapide comment utiliser DMN pour modéliser et exécuter des règles métier.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le standard DMN, un KYC en exemple&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;DMN est une norme de l&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.omg.org/&#34;&gt;OMG&lt;/a&gt; (Object Management Group). Cette norme a pour objectif de standardiser la modélisation et le référentiel des règles de décision dans les applications ayant des besoins de scoring, d&amp;rsquo;évaluation et/ou d&amp;rsquo;aide à la décision. Elle permet de créer un pont entre les équipes métier et techniques en offrant un langage commun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
