<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ansible on Greg. I/O</title>
    <link>https://gautric.github.io/tags/ansible/</link>
    <description>Recent content in Ansible on Greg. I/O</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.6</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gautric.github.io/tags/ansible/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AWS SSM, Ansible et Raspberry Pi via SSH</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2024/01/15/aws-ssm-ansible-et-raspberry-pi-via-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2024/01/15/aws-ssm-ansible-et-raspberry-pi-via-ssh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans ce nouveau et premier post de 2024, découvrez comment AWS Systems Manager (SSM) s&amp;rsquo;intègre de manière utile avec le Raspberry Pi (testé avec 3, zero et 5). Explorez les possibilités de cette combinaison, idéale pour les projets d&amp;rsquo;informatique personnelle décentralisée. Que vous soyez un passionné du Cloud, un amateur d&amp;rsquo;IoT ou simplement curieux, cet article vous réserve des surprises !
Ce post sera particulièrement utile pour ceux qui cherchent à accéder facilement à leur Raspberry Pi sans avoir à configurer le port forwarding sur leur box Internet, et ce, pour un coût minime [^pricing]. On utilisera la fonctionnalité Session Manager d&amp;rsquo;AWS SSM. 🍇&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setup a Hotspot Wifi with Ansible into a RaspberryPi 3</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2016/09/27/setup-a-hotspot-wifi-with-ansible-into-a-raspberrypi-3/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2016/09/27/setup-a-hotspot-wifi-with-ansible-into-a-raspberrypi-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This September, RaspberryPi foundation has sold &lt;a href=&#34;https://www.raspberrypi.org/blog/ten-millionth-raspberry-pi-new-kit/&#34;&gt;ten (10) Millions of unit&lt;/a&gt;. This small computer is amazing, you can setup very quickly several cool IoT projects. Since 2012, I bought all versions &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Raspberry_Pi#Specifications&#34;&gt;(B 256Mo, B 512Mo, B+, 2B, 3B)&lt;/a&gt; of RaspberryPi. I am a big fan of this product and you can find into &lt;a href=&#34;https://gautric.github.io/blog/&#34;&gt;this blog&lt;/a&gt; some projects I&amp;rsquo;ve made on top of this little computer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RaspberryPi version 3 comes with a wifi builtin interface, and this wifi interface can be configured as a &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Hotspot_(Wi-Fi)&#34;&gt;Wifi Hotspot&lt;/a&gt;. I use it every day at home or at office. Today, I will show you how to configure a Wifi Hotspot with &lt;a href=&#34;https://www.ansible.com/&#34;&gt;Ansible&lt;/a&gt;, which is a powerful automation tool that simplifies configuration management.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
