<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fr on Greg. I/O</title>
    <link>https://gautric.github.io/tags/fr/</link>
    <description>Recent content in Fr on Greg. I/O</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.6</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2024 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gautric.github.io/tags/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Activer &amp; Désactiver sa camera PoE via son routeur Cisco</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2024/01/28/activer-d%C3%A9sactiver-sa-camera-poe-via-son-routeur-cisco/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2024/01/28/activer-d%C3%A9sactiver-sa-camera-poe-via-son-routeur-cisco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans ce post, nous allons rapidement voir comment activer ou désactiver une caméra via un routeur Cisco. Chez moi, j&amp;rsquo;ai mis en place une installation permettant la télésurveillance en mode DIY. J&amp;rsquo;utilise une caméra en mode PoE avec un routeur Small Business de la marque Cisco. Plus précisément, il s&amp;rsquo;agit du &lt;a href=&#34;https://www.amazon.fr/Cisco-SG250-10P-10-Ports-Gigabit-Switch/dp/B01GZ1VXYO&#34;&gt;Cisco Commutateur Intelligent SG250-10P&lt;/a&gt;, qui offre la fonctionnalité PoE (Power over Ethernet) permettant d&amp;rsquo;alimenter des périphériques directement via le câble réseau, éliminant ainsi le besoin d&amp;rsquo;une alimentation séparée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS SSM, Ansible et Raspberry Pi via SSH</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2024/01/15/aws-ssm-ansible-et-raspberry-pi-via-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2024/01/15/aws-ssm-ansible-et-raspberry-pi-via-ssh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans ce nouveau et premier post de 2024, découvrez comment AWS Systems Manager (SSM) s&amp;rsquo;intègre de manière utile avec le Raspberry Pi (testé avec 3, zero et 5). Explorez les possibilités de cette combinaison, idéale pour les projets d&amp;rsquo;informatique personnelle décentralisée. Que vous soyez un passionné du Cloud, un amateur d&amp;rsquo;IoT ou simplement curieux, cet article vous réserve des surprises !
Ce post sera particulièrement utile pour ceux qui cherchent à accéder facilement à leur Raspberry Pi sans avoir à configurer le port forwarding sur leur box Internet, et ce, pour un coût minime [^pricing]. On utilisera la fonctionnalité Session Manager d&amp;rsquo;AWS SSM. 🍇&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quarkus &amp; Java 11-17 et GitHub Action feat. Matrix</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2022/06/08/quarkus-java-11-17-et-github-action-feat.-matrix/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2022/06/08/quarkus-java-11-17-et-github-action-feat.-matrix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La construction des applications modernes et dites cloud natives passent obligatoirement par la case CI/CD. Les pipelines de type GitHub Action d&amp;rsquo;applications permettent de standardiser les processus de constructions, de tests, de versionning ainsi que de déploiement des applications. L&amp;rsquo;avantage des pipelines de constructions est le rapide feedback aux développeurs des erreurs dans la chaîne de traitement. Ainsi, il est facile de modifier un élément de configuration pour voir le résultat.
Les applications modernes nécessitent de pouvoir migrer des socles techniques de manière transparente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pattern Découpler la Réception et Utilisation des Signaux avec jBPM &amp; Drools</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2021/09/26/pattern-d%C3%A9coupler-la-r%C3%A9ception-et-utilisation-des-signaux-avec-jbpm-drools/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2021/09/26/pattern-d%C3%A9coupler-la-r%C3%A9ception-et-utilisation-des-signaux-avec-jbpm-drools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour mon activité professionnelle, je me déplace&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; chez les clients afin d&amp;rsquo;expertiser les solutions qu&amp;rsquo;ils mettent en place dans leur système d&amp;rsquo;information et notamment le produit &lt;a href=&#34;https://developers.redhat.com/products/rhpam/overview&#34;&gt;RHPAM&lt;/a&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Pour le compte d&amp;rsquo;un client donc, j&amp;rsquo;ai travaillé sur les processus métiers qu&amp;rsquo;il a mis en place chez lui. Ces processus de type BPMN permettent de gérer des processus de gestion sur lesquels nous n&amp;rsquo;allons pas nous étendre ici. Nous allons plutôt nous concentrer sur un patron de conception particulièrement intéressant tant par sa fonctionnalité que par son implémentation technique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to manage Exception inside a jBPM WorkItemHandler custom component</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2020/10/28/how-to-manage-exception-inside-a-jbpm-workitemhandler-custom-component/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2020/10/28/how-to-manage-exception-inside-a-jbpm-workitemhandler-custom-component/</guid>
      <description>&lt;p&gt;When we develop a BPMN process we have to handle correctly Error. An Error can be raised by any component during the processus instance and specially into a Work Item Handler node. This kind of node in jBPM is a Java component implementing the WorkItemHandler interface. Usually in Java program we manage error via Exception mechanism.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;How to manage Exception inside jBPM WorkItemHandler custom component.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;To illustrate how to use Exception/Error I propose to create a sample error process. This example will demonstrate how jBPM can transform Java exceptions into BPMN errors, allowing for proper error handling within your business processes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keycloak, les clefs Yubico et le standard Webauthn</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2020/10/26/keycloak-les-clefs-yubico-et-le-standard-webauthn/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2020/10/26/keycloak-les-clefs-yubico-et-le-standard-webauthn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depuis quelque temps j&amp;rsquo;interviens chez mes clients afin de mener des études d&amp;rsquo;architecture autour de Keycloak/RHSSO. Comme son nom l&amp;rsquo;indique, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une solution de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Single_sign-on&#34;&gt;SSO&lt;/a&gt; c&amp;rsquo;est à dire d&amp;rsquo;un système unique d&amp;rsquo;authentification et d&amp;rsquo;authorisation. Le projet Keycloak a debuté en 2014 et est donc relativement mature, la communauté autour de ce projet est très importante et continue de croître, ce qui en fait une solution fiable et pérenne pour la gestion des identités.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Éxecution d&#39;un moteur de KYC en DMN avec Kogito</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2020/06/06/%C3%A9xecution-dun-moteur-de-kyc-en-dmn-avec-kogito/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2020/06/06/%C3%A9xecution-dun-moteur-de-kyc-en-dmn-avec-kogito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans le précedent &lt;a href=&#34;https://gautric.github.io/blog/2020/06/04/Le-standard-DMN-un-KYC-en-exemple.html&#34;&gt;post sur ce blog&lt;/a&gt; nous avons vu rapidement comment créer sa définition et modelisation des règle d&amp;rsquo;un KYC basé sur le standard &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Decision_Model_and_Notation&#34;&gt;DMN&lt;/a&gt;. Nous allons voir comment faire tourner cet exemple et éxecuter sur un moteur implémentant le standard DMN. Cette approche permet de passer d&amp;rsquo;une modélisation théorique à une implémentation concrète et fonctionnelle.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Éxecution d&amp;rsquo;un moteur KYC en DMN avec Kogito&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;introduction-kogito&#34;&gt;Introduction Kogito&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Faisons un focus rapide sur &lt;a href=&#34;https://kogito.kie.org/&#34;&gt;Kogito&lt;/a&gt;. Kogito est un moteur de règle orienté cloud, conçu pour s&amp;rsquo;intégrer parfaitement dans les architectures modernes.
Ce moteur de règle reprend en grande partie tout le coeur et le developpement de &lt;a href=&#34;https://www.drools.org/&#34;&gt;Drools&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;https://jbpm.org/&#34;&gt;jBPM&lt;/a&gt; mais propose des fonctionnalités purement Cloud notamment le fait qu&amp;rsquo;il est prévu d&amp;rsquo;être éxecuter dans un container de type OCI / Docker et deployé sur un cluster Cloud K8S / Openshift par exemple. Cette approche facilite considérablement le déploiement et la scalabilité des règles métier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le standard DMN, un KYC en exemple</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2020/06/04/le-standard-dmn-un-kyc-en-exemple/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2020/06/04/le-standard-dmn-un-kyc-en-exemple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pendant un certain temps les moteurs de règles étaient fortement dépendant des fournisseurs de solution. Mais depuis que le standard DMN pour Decision Model and Notation est maintenant disponible l&amp;rsquo;ensemble des éditeurs Opensource ou Closesource fournisse une implémentation de ce standard.
Nous allons voir avec un exemple rapide comment utiliser DMN pour modéliser et exécuter des règles métier.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le standard DMN, un KYC en exemple&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;DMN est une norme de l&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.omg.org/&#34;&gt;OMG&lt;/a&gt; (Object Management Group). Cette norme a pour objectif de standardiser la modélisation et le référentiel des règles de décision dans les applications ayant des besoins de scoring, d&amp;rsquo;évaluation et/ou d&amp;rsquo;aide à la décision. Elle permet de créer un pont entre les équipes métier et techniques en offrant un langage commun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MQTTiser l&#39;API Autolib avec Node-Red</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2018/04/21/mqttiser-lapi-autolib-avec-node-red/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2018/04/21/mqttiser-lapi-autolib-avec-node-red/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Après un petit temps de silence, pour des raisons personnelles et notamment l&amp;rsquo;arrivée d&amp;rsquo;un petit Thomas, voici un nouveau post. Étant un utilisateur occasionnel d&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Autolib%27_(Paris)&#34;&gt;Autolib&lt;/a&gt;, j&amp;rsquo;ai besoin d&amp;rsquo;avoir en flux continu l&amp;rsquo;état des stations à côté de chez moi (nombre de voitures disponibles, nombre de places libres). Autour de mon domicile, j&amp;rsquo;ai plusieurs stations Autolib et je dois consulter régulièrement l&amp;rsquo;application iPhone en fonction de mes besoins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de me simplifier la vie, j&amp;rsquo;ai installé et configuré chez moi la solution &lt;a href=&#34;https://www.home-assistant.io&#34;&gt;HomeAssistant&lt;/a&gt;, qui est une plateforme de domotique open source très populaire. J&amp;rsquo;utilisais pour cela l&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://opendata.paris.fr/page/home/&#34;&gt;API de Paris&lt;/a&gt; en mode &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/REST&#34;&gt;REST&lt;/a&gt;/&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/HTTP&#34;&gt;HTTP&lt;/a&gt; pour récupérer les informations des stations Autolib.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UNESCO Challenge, point UNESCO, Malte - Malta</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2016/06/14/unesco-challenge-point-unesco-malte-malta/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2016/06/14/unesco-challenge-point-unesco-malte-malta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Récemment, je suis parti à Malte avec Madame, ce petit pays en taille possède un riche patrimoine culturel.
Celui-ci démarre du Néolithique (-5000 -4000 avant JC) pour aller jusqu&amp;rsquo;à nos jours. Cela m&amp;rsquo;a beaucoup impressionné car étonnement il y a beaucoup de sites Néolithique relativement bien conservés et surtout bien valorisés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;un des sites les plus étendus sur Malte est le site &amp;ldquo;Temples mégalithiques de Malte&amp;rdquo; qui est réparti sur les deux grandes îles de l&amp;rsquo;archipel maltais (Malte et Gozo). Ces temples constituent l&amp;rsquo;un des ensembles de monuments préhistoriques les plus anciens au monde. Auparavant, seul le site de Gozo était inscrit au patrimoine mondial de l&amp;rsquo;UNESCO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UNESCO Challenge, point UNESCO, Maritime Greenwich, Prime Meridian</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2016/01/29/unesco-challenge-point-unesco-maritime-greenwich-prime-meridian/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2016/01/29/unesco-challenge-point-unesco-maritime-greenwich-prime-meridian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En ce début d&amp;rsquo;année 2016, je me suis rendu à Londres avec Madame. Nous avons pris le temps d&amp;rsquo;aller voir le Méridien de Greenwich qui est le méridien 0°. Ce lieu historique, situé dans le quartier de Greenwich au sud-est de Londres, représente un point de référence fondamental pour la navigation et la cartographie mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce Méridien est devenu très important depuis qu&amp;rsquo;il est devenu la référence mondiale topographique à la &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_internationale_de_Washington_de_1884&#34;&gt;Conférence internationale de Washington de 1884&lt;/a&gt;. Avant cette date, de nombreux pays utilisaient leur propre méridien de référence, ce qui créait une confusion considérable pour la navigation internationale et les échanges commerciaux. L&amp;rsquo;adoption d&amp;rsquo;un méridien unique a permis de standardiser les cartes et les systèmes de navigation à l&amp;rsquo;échelle mondiale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leshan et le standard Lightweight M2M à l&#39;EclipseCon</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/07/01/leshan-et-le-standard-lightweight-m2m-%C3%A0-leclipsecon/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/07/01/leshan-et-le-standard-lightweight-m2m-%C3%A0-leclipsecon/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;découverte-du-protocole-lwm2m-pour-linternet-des-objets&#34;&gt;Découverte du protocole LWM2M pour l&amp;rsquo;Internet des Objets&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La semaine dernière, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;opportunité de participer à l&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.eclipsecon.org/france2015/&#34;&gt;EclipseCon&lt;/a&gt; qui se déroulait à Toulouse. En tant que sponsor Bronze de cette édition, &lt;a href=&#34;https://www.redhat.com&#34;&gt;Red Hat&lt;/a&gt; (mon entreprise) était présente avec &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/groups/2812102@N25/pool/&#34;&gt;un stand&lt;/a&gt; pour échanger avec la communauté. C&amp;rsquo;est dans ce cadre que j&amp;rsquo;ai suivi une formation particulièrement enrichissante sur le protocole CoAP et &lt;a href=&#34;https://www.eclipsecon.org/france2015/session/hands-lightweight-m2m-run-smartwatch-internet-things&#34;&gt;le standard LWM2M&lt;/a&gt; dispensée par &lt;a href=&#34;http://people.apache.org/~jvermillard/&#34;&gt;Julien Vermillard&lt;/a&gt; de chez &lt;a href=&#34;http://www.sierrawireless.com/&#34;&gt;Sierra Wireless&lt;/a&gt;, expert reconnu dans ce domaine.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java Regex Group Name</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/06/18/java-regex-group-name/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/06/18/java-regex-group-name/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lors du développement d&amp;rsquo;un programme informatique, il est souvent nécessaire d&amp;rsquo;utiliser les expressions rationnelles (ou &amp;ldquo;regular expressions&amp;rdquo; en anglais, parfois traduites par &amp;ldquo;expressions régulières&amp;rdquo;). Ces expressions constituent un outil puissant lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de rechercher des motifs spécifiques dans des chaînes de caractères ou de vérifier qu&amp;rsquo;un texte correspond à un format particulier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans tous les langages de programmation modernes comme Java, Ruby ou Python, les bibliothèques d&amp;rsquo;expressions rationnelles (ou &lt;em&gt;regex&lt;/em&gt;) sont disponibles en standard. Dans cet article, nous allons explorer une fonctionnalité particulièrement intéressante disponible dans la bibliothèque standard de Java : les groupes nommés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sortie de wildfly 9.0 CR-01</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/05/04/sortie-de-wildfly-9.0-cr-01/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/05/04/sortie-de-wildfly-9.0-cr-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La release candidate 01 de Wildfly 9.0.0 est sortie ce samedi. Elle est disponible en &lt;a href=&#34;http://wildfly.org/downloads/&#34;&gt;téléchargement ici&lt;/a&gt;. Cette version corrige un certain nombre de bugs et apporte de nouvelles fonctionnalités que nous allons vous présenter rapidement ici. Cette version représente une étape importante avant la sortie finale et intègre des améliorations significatives en termes de performances et de stabilité. Je posterai plus tard des exemples complets pour illustrer ces nouvelles fonctionnalités.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les premiers jours du projet Camel IoT Labs</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/04/25/les-premiers-jours-du-projet-camel-iot-labs/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/04/25/les-premiers-jours-du-projet-camel-iot-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, l&amp;rsquo;Internet des Objets (IoT) prend une place de plus en plus importante dans l&amp;rsquo;industrie informatique et au-delà. Des montres connectées &lt;a href=&#34;http://www.withings.com/fr/withings-activite.html&#34;&gt;Withings&lt;/a&gt;, aux &lt;a href=&#34;http://raspberrypi.org&#34;&gt;Raspberry Pi&lt;/a&gt; vendus à plus de 5 millions d&amp;rsquo;unités, en passant par les cartes &lt;a href=&#34;http://www.arduino.cc/&#34;&gt;Arduino&lt;/a&gt; à bas coût et autres modules &lt;a href=&#34;https://tessel.io/&#34;&gt;Tessel&lt;/a&gt;, la baisse du coût de production des objets électroniques a permis une large diffusion de ces nouvelles technologies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gautric.github.io/img/camel-labs.png&#34; style=&#34;max-width:120%;&#34; align=&#34;left&#34; height=&#34;110&#34; hspace=&#34;30&#34;/&gt; En 2012, les premiers Raspberry Pi sont lancés sur le marché, et j&amp;rsquo;en ai immédiatement acquis un. Depuis, j&amp;rsquo;ai collectionné presque tous les modèles : B rev1, B rev2, B+ et B2 ;-). J&amp;rsquo;ai également repris mon fer à souder, comme à l&amp;rsquo;époque du lycée. Mais contrairement à cette époque où l&amp;rsquo;on disposait de peu de ressources internet, peu de standards et peu de matériel, aujourd&amp;rsquo;hui nous avons presque tout à notre disposition. Il ne reste plus qu&amp;rsquo;à assembler des briques physiques avec des briques logicielles plus ou moins évoluées.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Best Practices Websphere MQ/JBoss EAP 6</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/03/25/best-practices-websphere-mq/jboss-eap-6/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/03/25/best-practices-websphere-mq/jboss-eap-6/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;intégration-de-websphere-mq-avec-jboss-eap-6--bonnes-pratiques&#34;&gt;Intégration de WebSphere MQ avec JBoss EAP 6 : Bonnes pratiques&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intégration entre différents systèmes d&amp;rsquo;entreprise est un défi courant dans les architectures informatiques modernes. Dans cet article, nous allons explorer comment connecter efficacement le serveur d&amp;rsquo;application JBoss EAP 6 avec le système de messagerie IBM WebSphere MQ, en utilisant les standards Java EE et en suivant les meilleures pratiques d&amp;rsquo;intégration.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introduction-au-standard-jca-et-à-lintégration-jms&#34;&gt;Introduction au standard JCA et à l&amp;rsquo;intégration JMS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le serveur d&amp;rsquo;application &lt;a href=&#34;http://www.jboss.org/products/eap/overview/&#34;&gt;JBoss EAP&lt;/a&gt; est &lt;a href=&#34;http://www.oracle.com/technetwork/java/javaee/overview/compatibility-jsp-136984.html&#34;&gt;certifié JAVA EE 6&lt;/a&gt;, ce qui signifie qu&amp;rsquo;il implémente l&amp;rsquo;ensemble des spécifications de cette version de la plateforme Java Enterprise Edition. Parmi ces spécifications, le standard Java EE Connector Architecture (JCA) est implémenté via le framework &lt;a href=&#34;http://www.ironjacamar.org/&#34;&gt;IronJacamar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Yubico OTP et JBoss EAP 6 ou Wildfly 8</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/03/19/yubico-otp-et-jboss-eap-6-ou-wildfly-8/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/03/19/yubico-otp-et-jboss-eap-6-ou-wildfly-8/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;intégration-de-lauthentification-forte-avec-yubikey-dans-jboss&#34;&gt;Intégration de l&amp;rsquo;authentification forte avec Yubikey dans JBoss&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.yubico.com/&#34;&gt;Yubikey&lt;/a&gt; est une clé de sécurité matérielle qui permet d&amp;rsquo;implémenter une authentification forte (2FA - Two-Factor Authentication) lors d&amp;rsquo;un processus de connexion à un site web ou une application (par exemple : services bancaires, webmail, applications d&amp;rsquo;entreprise, etc.). De plus en plus d&amp;rsquo;organisations intègrent cette technologie dans leur processus d&amp;rsquo;authentification pour renforcer significativement leur sécurité informatique.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;principe-de-fonctionnement&#34;&gt;Principe de fonctionnement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le principe est simple mais efficace : l&amp;rsquo;utilisateur utilise un token à usage unique généré par sa clé Yubikey comme second facteur d&amp;rsquo;authentification. Ce token est cryptographiquement sécurisé, vérifié par le système, et change à chaque utilisation. Même si le token est intercepté par un attaquant lors d&amp;rsquo;une tentative de connexion, celui-ci ne pourra pas le réutiliser pour s&amp;rsquo;authentifier ultérieurement, ce qui renforce considérablement la sécurité du système d&amp;rsquo;authentification.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il y a un siècle aux Dardanelles</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/03/18/il-y-a-un-si%C3%A8cle-aux-dardanelles/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/03/18/il-y-a-un-si%C3%A8cle-aux-dardanelles/</guid>
      <description>Il y a cent ans, « Le bouvet » navire de la Royale (Marine Française) était en expédition Franco-Britanique aux Dardanelles suivant les plans du premier Lord de l&amp;#39;Amirauté</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premier post</title>
      <link>https://gautric.github.io/blog/2015/03/10/premier-post/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 18:02:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://gautric.github.io/blog/2015/03/10/premier-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;français&#34;&gt;Français&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bienvenue sur mon blog ! Je posterai ici mes articles techniques et mes réflexions sur divers sujets informatiques. En espérant que vous y trouverez des informations utiles et intéressantes. Bonne lecture à tous.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;english&#34;&gt;English&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Welcome to my blog! I will be posting my technical articles and thoughts on various IT topics here. I hope you&amp;rsquo;ll find useful and interesting information. Happy reading!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;日本語&#34;&gt;日本語&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ようこそ、私のブログへ！ここに技術的な記事やIT関連のさまざまな考えを投稿します。役立つ情報を見つけていただければ幸いです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
